澳洲人點睇將來可能有一大班香港移民？

呢篇新聞大概講 - 英國建議如果國安法引起移民潮，five eyes （英美加澳紐）就幫手接收。

睇下facebook上澳洲人有咩comment

有唔少人覺得香港人好勤力，學歷唔差，同埋覺得我地交通系統好勁，我地移民過去可以幫佢地改善返個佢地嘅交通系統

有理性嘅comment從澳洲經濟出發，講下咁大批移民對澳洲有咩好處

當然亦有人認為咁大批移民會加大房屋供應壓力，推高樓價，越起越多石屎樓，最終對生活質素有影響

佢地亦都知道其實好多香港人係澳洲都有物業

有人覺得我地可以阻止中共滲透（有手足幫拖comment)

總係有啲on9

當然唔小得小粉紅

cap唔哂所有comment，正反兩面嘅comment都唔小（當然因為呢份係sydney morning herald，唔係一面倒同一個立場嘅人睇)，有興趣可以去facebook睇下

反個D原因係因為RIOT多 比較似藍絲睇法
反而唔係因為人口壓力 係咪佢地地大冇呢個問題

支持樓豬quote哂兩邊多啲思考空間

澳洲班垃圾食屎
本身已經見到亞洲人就屌鳩 拎蛋掉 瘋狂歧視

與其各散東西去移民
不如搵個南太平洋小島集體移民仲好

有錢果班，根本全世界都想接納

你話係窮閪就話阻你姐

reddit見到 堆外國人都提香港人hard-working
(出哂名工作奴)

你真係天真, 以為人哋真係會接受你。

當你未嚟到人哋就話你幾hard working。

當你去到, 就當你係中國人, 佢哋口中所講嘅chinks, 一支棒球棍fap落嚟你塊面嗰度

Also 澳洲係white trash嘅集中地, 係英國唔要嘅監犯。

宜家澳洲好多支那人已經對亞洲人樣差d
同埋確保唔到移民既人既質素既情況下
唔接受都好正常

同埋唔係發生係佢地身邊，睇嘅只會好表面(當然唔排除佢係藍絲腦殘)

都有，尤其係澳洲人住慣低密度house，稍為城市化，高樓大廈佢地都唔太中意。而且而家城市化令近市中心嘅地區發展為高密度住宅，個種人多擠迫嘅情況經常出現係呢啲地區

其實澳洲面積有兩個歐洲或者一整個美國本土咁大 但佢地人口先得果2千萬人 佢地大把地方係因為人口不足而發展唔到 如果香港人去到澳洲肯放棄城市生活其實好多發展空間

btw..澳洲最大果個私人農場成有20個香港咁大

點生存？

認同

睇網上幾個留言又會以為佢哋代表晒所有人

好過圍爐打飛機，認清事實好重要

仲衰過美國

偏遠地區同藍領工作要人
同埋好在main city大部分人口都係亞洲人好少有歧視
尊重返人地文化唔好大大聲講野無咩問題
不過佢地都不滿移民炒高樓價

去到唔駛城市放棄生活
搵個地方香港人整個城市出黎生活都仲得
又有人又有錢

一間中國人嘅屋企車房

又係個句，見工都要sell下自己幾有用拉

算係咁，掉返轉假設如果本身香港冇事，之後話有一大班高學歷印度人黎，應該冇乜人會講好說話

2008 索羅斯

樓主唔知乜嘢係passive aggression

口頭上就話你幾hardworking, 背後就話你係入侵者, 搶曬佢哋啲樓, 搞到local homeless。

澳洲係英國rejects後代, 即係話英國唔要嘅垃圾。

真係有傻仔覺得澳洲人會對我哋好 (PS:連美國英國都當我哋係chinks, gooks, japs, ziphead, ching chong, 澳洲呢個監犯後代嘅國家有點會對我哋好 )

我個朋友就算去澳洲留學都知歧見幾嚴重啦 外國既月亮總係特別圓 未過到去適應生活總係講到天花龍鳳既 一大批香港人過到去仲要同人爭工做人地唔憎就假啦

點會放曬bno果啲人入去啫 你估度假咩 成日講到自己幾巴閉 吹到全球搶香港人 明明係走難過去 做人可唔可以有番啲自知之明？

有啲誇張啲嘅post話係north territory比塊地我地自生自滅
我都唔知個到邊撚到黎

*歧視

呢度啲小朋友就係咁多幻想
大把人移民之後都係回流返嚟
假若去到嗰邊搵唔到食
就算有幾自由 都係躝返嚟香港
勸小朋友唔好太多幻想
移民唔係去旅行

見到有人提香港人六天工作，仆你個街，移民外國都要做奴隸

屌你老母長短週
打風打到仆街都要返工

唔好睇少Hong Kong呢個朵 我以前喺英國同美國讀書 返香做野都接觸唔少外國人 佢地其實好尊重"香港人"呢個身份 亦都覺得香港人係高尚民族

最緊要係佢地知道香港人唔等於支那人

都要睇地區，我呢到都有，但係我好彩未試過比人fap
生活上都可以同啲鬼佬相處

根本人地見你係Asian 你係果到打工人地都專登出少d糧俾你 我身邊就已經有個例子 果個人又唔夠膽向老細追數 結果咪又啞忍

仲有武肺單野 澳洲果邊仲未爆完 你戴住口罩周街行已經要受盡全部人眼光 加上你係Asian 印象更差 唔好以為移民就係好世界 以上講既野只係生活一部分

高技術工種？講真 如果你係既話根本唔使靠bno呢個plan啦 用技術移民就過到去啦 使乜搞咁多野

澳洲美國呢啲睇樣就屌打鳩你 邊得閒問你邊度嚟

其實呢句某程度上係串緊你 就好似香港做nursing一個人搞掂曬十幾個病房 你過到澳洲好輕鬆 啲人都o曬嘴心唸你做得咁快既 你都做鳩曬人地都唔使做啦

你都識講去嗰度讀書

人哋college liberals 梗係唔會喺你面前踩低你呀

但你試下去做嘢? 當有利益衝突嗰陣時, 你只係一個Chinese after all

根本係澳洲人眼中Hongkonger=Chinese 除左外國巴絲分得出之外 當地人根本就唔會專登去區分

其實西澳租塊地就最好，因為西澳時區以及地理同香港一樣

澳洲文化好尊敬藍領階級
不過移民撚都唔會想喺嗰邊做地盤啦下話

個人覺得 紐西蘭>澳洲
同 加拿大>美國 差唔多

喺西方國家人哋唔唔理你係韓國人日本人定係中國人, 啲壽司舖喺外國畀人裝修, 連啲阿差都畀人打 (阿差個樣都唔似亞洲人啦，係咪）。

Consider this

Aus:Hey chink,
You:No I'm Hongkonger!!
Aush that Hong Kong Kong Kong Hong ching chong ching shithole? He's Chinese I don't care!

澳洲岐視華人到仆街
係街行過都預過幾個鬼婆講fxxking Asian
Here is Australia not China

乜撚柒索羅斯
屌佢老母成改歷史講大話，小粉紅同藍屍真係世上最賤畜牲

Leon LIN

其實你去到邊都有歧視既啦 你係香港都歧視中國人 根本係好正常
仲有人笑澳洲人係監犯 咁你香港人係咩阿?
英國既CONDOM渣

移民從來都好多問題 由其你係中產

我prefer咁樣喎

個度一早比支那人玩到個朵臭哂

見有啲似真心，可能我真心膠

佢地的確好需要份工，例如想推行無人駕駛列車，佢地嘅concern係無人駕駛=無左幾千份工

所以我諗你講話香港人搶哂佢地啲樓同工嘅情況都幾大機會出現

真心咩 佢地大部份都識香港既 但唔會覺得你特別高尚囉 唔好打飛機啦

人地個10代前既祖先可以代表依家既澳洲人？
咁你都係中國人，難民啦

其實你住過澳洲未？除咗英國人後代，仲有好多歐洲人後代。咪淨係識用啲連登思維去睇嘢

咩年代呀，仲標榜人地囚犯國家咁樣同啲鬼佬以為香港周街掛燈籠同維港都係帆船有咩分別

就算你有技術，係澳洲職場華人/Asian根本唔會俾你去到高位

你去過澳洲未?
中國人會比人歧視係事實但冇人叫你認自己係中國人 至少我唔會認

依家仲唔夠多咩

監躉後代唔等於而家嘅澳洲人都係咁嘅水平
同埋有唔少local 係識分香港/強國人(雖然睇樣係分唔到）
我去做gym 個trainer問我from 邊到，我話from hong kong
佢都up 到香港有califronia/physical 呢啲gym
上年係martin place 搞香港人靜坐
有個local 阿叔過黎嗲兩句
同我一齊笑9啲小粉紅係from CCP
我番placement 個陣啲人都無歧視我

想講嘅係澳洲歧視係有（特別melbourne 聽得多）
但相處落熟落知你唔係強國人咁黑人憎
就唔會對你特別差
邊個國家都係咁
個啲無做錯野都racist 你嘅可以唔洗理

點都會有d唔好既影響,有唔少人會怨我地搶工作機會,所以要做好自己/以禮待人,尊重當地人

人哋文化根本就係prison culture 發展出嚟

就好似我哋香港文化係中共前發展出嚟。

大撚把意大利人印度人越南人等等，佢係咪樣衰得滯響澳洲比人打過

反而覺得本土澳洲白人無乜嘢，遇到既都係好nice，有好多唔撚係英國人d祖先係歐洲d細國家移民過來，屌佢老母以前返學係地鐵站閘口入緊閘比個對面出閘越南人樣衝過來屌一句 fucking Chinese之後佢跑走左，未反應過黎佢做乜鳩。

大把人大東西北都頂唔順啦 點放棄呀

我又好似唔覺 佢地會知香港嘅存在，知道'china and hong kong are fighting each other'
但係無咩特別feeling

又一個未去過西方國家嘅人。

只要你係Asian就當你係入侵者

原本都幾感動
見到啲小粉紅打殘體字...笑死咗

血統論？

度度都有歧視㗎啦，人哋好嘅嘢就唔提，一味用連登思維去諗嘢，同話女人係雞係公廁有咩分別

橫掂澳洲政府想開發NT
不如係NT 劃塊地出嚟比新移民
再Set個門檻夠一定年期先準去其他城市

有條友話呢個係英國遺留落黎嘅問題就俾你話係戇鳩

同埋好多local 驚aboriginal 多過驚asian

香港人有D人覺得無嘢做好悶無挑戰性嫁

城市起出嚟架姐
可能到時出多個地產霸權
我希望多啲廚師移民 等我哋有啖好食

其實呢個係最有可能，其實依家有嘅簽證已經可以限制啲人去邊...visa condition 可以令你去到第個省唔可以工作，或者之後攞唔到澳洲籍

好似以前加國咁比我地方安置我地
我地會發奮上進

澳洲地產市場都算分散
好少話香港咁幾間獨大

拜拜

澳洲已經有好大量支那人

正想講呢個留言有乜問題

A

後生其實冇乜野，最多唔會理你，但有d一齊有講有笑仲撩我玩ruby ，反而遇到有條戇鳩夜晚晚遠距離口upup，平時冇俾人歧視過，不過做野就唔會點俾Asian做到高位

NT 氣候同罪案率....
西澳搵個under population既地方算啦

呢個叫bamboo celling

nz啲人唔會鍾意香港人黎開發
佢地比較鍾意維持現狀 生態保育

啱 澳紐超多英國人移民

係. 做嘢d公司比印度人上位都唔撚比中國人 識個中國人做好撚耐係間公司，d白人管理層唔比佢轉正式員工 當佢casual. 無好多福利. 但d印度人好快轉正.

幾屆澳洲總理都係convict 後代 連登仔一句澳洲係2百年前監躉流放地即刻打沉晒
有時覺得依啲係5毛分化言論

幫鬼佬打工通常好啲啲，但係幫中國人打工就一定收唔足人工

佢地覺得有病先要帶口罩

而家技術移民都唔易

英國佬最想見既就係太陽
而澳/紐就係日照最多既地方，英國人睇落又最同聲同氣，開車都唔洗轉左邊
加上由英去澳紐，收入物價比又唔會退步太多

That treaty is uk's shit and uk shall take their fucking responsibility.
Why uk is not accepting your own people but ask australia for it, it doesn't make sense.
Australia has nothing to do with your nationals.

唔針對內容,但d小粉紅用殘體字去覆個英文comment真係好on9

歧視唔係問題

澳洲最撚恐怖係動物
煮煮下餸有隻手掌咁大ge蜘蛛爬出嚟

同台灣人一樣﹐憑印象認為我地係人才﹐估唔到香港人嘅形象唔差

中間係沙漠

無深究佢係移民二代定亂入蝗蟲

lm

twitter都好多話唔好.... 其實移民呢個話題嘈咗一輪， 撇除5毛，啲人大概分3類
A. 唔好嚟， 關我哋撚事
B. 唔去大城市嘅話ok, 大城市太多人
C. 嚟啦, no problem

其實澳洲啲大嘅鎮先得10萬人左右, 一次過放30萬嚟已經算係半個城市

人地識分？香港班少數族裔你都唔識分啦
好多野都係第一眼決定

on9...後期去個班一早唔係監犯啦...唔識歷史就咪衝出黎

Sharon應該sarcastic 因為交通跟唔上移民人口造成好大交通問題係澳洲共識

明明好多歐洲人過去

小粉紅真係信哂啲fake news

地大人少，驚咩？

你其實知唔知申請技術移民唔係話咁易....

佢唔係幫中國人打工 係當地老闆黎

我都想講 我一定頂唔順澳洲啲昆蟲 啲蜘蛛痴撚線

講真 Aus班白鬼其實算幾好 有調查過最接受倒移民係英語系白人國家係Aus

我自己去過當地生活 我唔敢講無岐視 但唔係嚴重囉

澳洲人以中產對中產計應該有錢過英國人

住慣係一回事 愈黎愈多新apartment都係事實
而家已經有apartment起到30幾層
利申 有錢一定買house

講多啲吖，你有咩親身經歷

我想講你本身有專業既話 就唔使依賴bno呢條路先走到 因為你本身就有條件

bno入面既人太雜 你一次過放曬咁多人入黎 入面真正從事高技術工作既人又有幾多？咁樣變相係俾啲冇知識又冇學歷既人一個逃生門 過到去仲要同當地人爭工做

未去過澳洲就唔好亂講野
只要正正常常咁去社交根本無問題even Chinese

其實好多人一聽你口音就分到，我試過搭uber講完第一句就問我係唔係香港人

Melbourne 特別嚴重係唔係因為成個box hill比中國人入侵左

一定好歡迎 香港人係最高級人種
各國爭住搶香港人入籍

外國生活入面其實真正既歧視係當你唔存在

你講I am Hongkonger就無問題

試過係小鎮到
行去商場買野途中比班街童揼石頭,Go back your country

澳洲最低工資都19.49aud一個鐘
但生活費唔算特別貴（Auckland望住Tasman Sea對面搵錢多野又平....）

英國我只係好耐以前去過倫敦，但倫敦不嬲貴所以無法作準，唔知一般城市點

澳洲Adelaide/Perth應該可以算係大城市得黎又未太迫
但北澳果d四季都熱，不了

去親都被歧視

我出去見多人就會戴口罩，送外賣嗰陣一樣有， 無遇過任何奇怪眼光....我之前喺超市見到個鬼妹口罩手套咁買嘢咪又係咁

乜撚嘢prison culture第一次聽有人用呢個term形容澳洲

I know 呢兩條友係馬拉同中國人黎 想揾呢度啲巴打屌下佢地 識英文嘅五毛會呃咗澳洲佬

我自己住Sydney其實明點解啲人咁講 但政府想發展Perth/Adelaide呢啲city其實可以考慮下收香港人

尋日新鮮既

依家爆緊戴口罩梗係冇問題啦 講緊全球爆之前 大約係1-2月果段時間 最多外國交流生/留學生搶機票番香港 如果果到冇呢啲問題 都唔使爭住番黎啦 人地有苦自己知

英國人係心底歧視
澳洲人用拳頭歧視

sor 無問題 係我表達得唔清楚 想講個個leon lin嘅comment但係又想比返啲前文後理

啲人都on9 未去過歐洲又成日奶同含

831

返工都會不停挑戰自己做野速度

我澳洲畢業
澳洲人係好撚racist
俾定心理準備

當然nice既可以好撚nice

長時間著住件HONG KONG TEE先得

講真果句 啲鬼佬真係好撚奸架
bno呢樣野已經證明到英國佬有幾奸
放寛一年留學做野？
咪玩啦邊撚個而家仲會請你呢個chinkey
去到咪又係做唐人餐館 有咩俾你做啫
叫你go home就有你份
想有份用人地個benefit同免費睇nhs?
諗下好喇

最多bogan(澳洲廢白)地方華人唔會去，你地好難接觸到的，我就住響果d地方附近住
你會發現無論sydney定melbourne城中心都係超多亞裔，甚至望落多過白人，d白人靚靚仔仔，但記住澳洲好大
d bogan friends好笨，好爛，好多酒同毒，唔part of 任何主流文化圈，勁鍾意睇facebook conspiracy group同share暴力色情野
同埋講d bagan英文我聽唔明
不過咁佢地唔算歧視，比個白人房東介紹左我識好多bogan fd
都算眼界大開

感覺單純過城市人好多，冇咁易好似城市人咁當黃種人冇到，對人有義氣

話歧視個啲真係費事逐個應

公眾場合大大聲講中文又唔融入人地生活個啲就算吧啦

我一個人去 club 睇 cricket 可以同幾個鬼佬吹水又點計

Btw 香港人移民真係要多謝 jackie chan 同點心師傅，令到人知道同支那個分別

adelaide 同perth 頂唔到幾十萬人入去.....

咁講， 俾你哋嚟， 你哋接唔接受到無國際機場， 無海岸線，揸幾粒鐘先可以去到大城市先.... 同埋有另一個問題就係， 收留你哋入去啲新嘅鎮，要幾多錢起基建， 你話你30萬人， 每人放低10萬港幣， 咁起碼即時注入5－60億澳, 夠起醫院學校之類先， 之後實有財團起機場

我都見過

Jane

墨爾本，悉尼周圍都係華人，仲要好多小粉紅

係, 笑撚左, 上面班人諗得咁美好, 應該係冇睇新聞, 美國歧視黑人, 澳洲歧視亞洲人
但大部份都好好人, 你當9對1左右, 9個好, 1個仆街

我喺澳洲住緊..... 1－2 月嗰陣澳洲因為bam 咗大陸，係無case, 係去到3月啲歐洲佬，去完美國滑雪啲人返嚟先開始爆

I mean一般方式移民會諗呢兩度

如果難民式去，應該開下荒去underpopulation既新城市/出生率過低既地方幫手發展下先公道既（BYW Adelaide出生率好低,不過市區範圍細，港人去都應該係旁邊向外發展下好）

我之前喺澳洲4年未見過你講嘅嘢！反而覺得佢地渣車manner好好，有時大路讓小路！

澳洲確實好歧視亞洲人

移民要考試

見到六天已經想死，明明香港都係返五日，一陣過到去人哋個Offer係六天，咁就仆街了

不過紐西蘭都有兩樣好過澳洲

無咁熱
無咁多奇怪生物

差咗好多， 20年前啲人真係有耐性好多

其實最主要睇外國態度

我唔覺澳洲有幾多歧視人

大部分話比人歧視既 係佢地行為問題

利伸: 係澳洲住過

除左回應rioter 嘅指控要澄清之外好似冇咩值得回應？
啲支那畜連支那救香港都屈埋
晒鳩氣

好恐怖好多奇奇怪怪野

肥dodo好可愛

歧視呢個問題真係好vary 真係唔同人有唔同待遇 只係覺得移民唔係大家唸到咁美好

話搶香港人果啲可唔可以收收皮先

其實咁撚多香港人97前移民澳洲,佢地早就知道香港人係咪樣嫁啦,根本就好熟.

最尾果句on9到

屌屌屌好撚恐怖呀

可唔可以用腦諗野
考試就會趕走到藍絲？
藍絲一定冇讀過書？

你唸住叮埋黎食？

其實講真得美國可以大規模接收， 佢哋唔抗拒移民， 地方大， 人口多， 收你100萬人都係多0.3%人口

係因為中間有個沙漠住唔到人

好撚多種族歧視 (btw 佢哋好多歧視根本唔需要講出口） 不過如果要走難都唔到我哋咁挑剔

咪撚過黎唔該
已經夠多中國人係條街度

呢個真 好多人都冇出過國 以為人哋係烏托邦 老實講 除咗政治問題之外 我覺得香港真係好好住

聖誕島10年

去過一次澳洲
喺海關已經感受到

雖然我澳洲都有朋友
佢都有道歉
話佢地島國人對外來嘅野都好小心
不過之後就算去到洲際酒店check in啲職員都串柒柒
印象真係麻麻

直情 所以啲連登仔見到白人打強國人好開心 真係唔明咩心態 下一個就到你

老實講，2000開始到2015呢15年， 如果搵唔到食， 我真係唔知嗰位人兄咩構造，呢15年可以話係澳洲好幾十年嚟最黃金嘅15年

好似講到香港人好似好鐘意住喺33樓咁

好多澳洲生蕃種族歧視到不得了
亞洲人對佢地黎講係威脅咁
女仔朋友試過俾人掉雞蛋

Hai 連登根本就同現實世界脫節

係 根本就睇你唔起 當你下等人 工唔會請 唔會同你講野

城市邊有

2008年索羅斯

我自己經驗係 受過教育嗰啲 唔會直接開口歧視你 但係好多細微野 真係感受到佢哋對白人係唔同 不過都係睇人啦

澳洲嗰啲apartment根本好多都係危樓豆腐渣

依家文化係先進左，但就淨係口頭上囉，同外國人點樣相處個個睇慣見熟，見你果陣好撚nice又點，呢d熱情奔放係五眼國家社會慣常動作，但好多時唔會想你進入佢生活同工作

但純粹港公共交通 澳洲 一定好過香港

如果有能力真係唔好去regional/ remote 住 嗰度啲人好多都真係大鄉里

主要問題係Sydney/Melbourne 買樓買屋真係cls 只不過好香港少少

我屌佢老母話鳩香港人返六日工 雖然我都係

直情啦 依家咁嘅經濟環境 冇人會請你啦

住遠d等20分鐘到30分鐘一班，再遠d要1個鐘
會遲到早到
唔好講市中心

六月第一個集會居然冇人講？同我推呢個Post上熱門！

香港人hard working? 上一代可能係

Bogans 的確 所以真係要努力啲搵錢 唔好去嗰啲區住 頭都俾人扑爆

澳洲人普遍都幾好人 人地地大物博 好難先會好似香港咁逼
九個好人一個仆街咁上下
仆街嘅話真係可以好仆街
但如果太多人 雖然地方重係好大 但點都會發生問題
而家啲東北佬開嘅公司已經不停做壞人個市場 偷稅漏稅 請黑工
你守規矩重會畀人話on9
希望香港人幫手守規矩同做多啲好事 建立返個形象
但澳洲有咁易畀咁多人入咩 唔係好奶共咩？

乜撚野2008年金融危機又索羅斯啊
又幾時要支那d錢幫啊

其實我覺得ok啦 有時有d仆街係會挑你機 我自己未預過
但真係好小

的確 但係只要你間唔中遇着幾個 已經令你嘅心理覺得唔舒服

係好過英國美國嘅
但一定好唔過香港
啲巴士成日無啦啦cancel
train 好多subhurb 都唔到

巴打 你應該未體驗過Sydney train

好多反對者都係大陸人

我去NZ 覺得冇乜野喎
同D鬼佬鬼妹 仲有講有笑(唔知係咪當地人)

係 好多人都仍然覺得種族歧視一定要開口叫你Ching Chong 但係其實佢哋平時日常生活對你嘅態度唔好/ 同對白人有明顯分別 你喺香港梗係覺得冇所謂 小事一宗 但係長年累月咁樣落去 生活質素其實都唔好得去邊

？我冇話搵唔到食

Metro

但澳洲政府態度好似好親中wor
成日都冇表態

中国60-70%地
但係得台灣咁多人口
你話憂唔憂人口壓力喇
不過，當然都要睇番基建sup 唔support 到咁多人
不過我會話，人多就自然開得多地

真

呢d係少，更多更慘係比你feel到indifference，從來indifference慘過恨，你連比個搞笑d既回應佢切冰山既機會都冇，
以前幾十年前老華僑經常講既故事，好多白人笑你蝦你華人有時唔係心存惡意，你同佢玩吓開吓玩笑佢地會軟化甚至做埋fd，我依家感覺因為支那人太多，遇過太多，煩到唔想理，淨係用虛偽方法打發一兩句就算，個樣同表情同你問多兩句，真係好似變左
"想做我朋友? 我比個熱情既hi how are you你就算唔好搞我"

我想回你回嗰條友， 但搵唔返佢個post...sor

如果去得澳洲根本唔使擔心, 一個禮拜返三日part time, 搬下貨收下銀咁, 唔返工就去Bondi beach晒下太陽放下狗.

上過英國d fb page睇過兩眼，d英國佬既睇法都一樣

1.無人做野既Trackwork
2.巴士話可以cancel就cancel

去過sydney
成街中国人/亞洲人
住airbnb個host話個區9成比中国人買左

有D理解果度歧視問題

屌唔好啊, 我冇記錯北澳西澳好撚多毒野, 一招喪嫁。

我依家好開心，我未去到咁入，不過呢度少亞裔變左感覺d人少見會好奇多d，重有少少似N年前大城市感覺，依家melb/syd人明顯太jaded，有亞裔疲勞症，實在太多

你係要拎一部分人黎講既話你全世界都唔使去

早兩個月聽過有朋友係澳洲戴口罩比人鬧 歧視仲係好嚴重

Ok haha

諗吓都有味

Good for you

有次去Vienna 一間餐廳食野
隔離檯中國人嘈到拆天 （有細路）
我地就靜靜咁食野
然後隔離外國人就問我地邊到來
聽到hong kong即時明白晒

所有人地點睇香港都係靠大家自己去建立番來

澳洲對待華人 = 香港人對支那人

錯，澳洲大部分地方都係inhabitable，廢地沙漠太多，水源不足，另外唔駛估，唔講公共交通，馬路都嚴重不足
有人估計過澳洲最好只住三千幾萬人，維持白人既標準空間，當然係保守估計啦

如果你問我自己嘅感受
我會話，人有時真係好功利
我啲澳洲朋友好支持我參與抗爭，我上年六月同佢地表明立場，佢地叫我go for it，仲成日問我有無事

但當然如果去到喺澳洲住，同佢地爭飯食爭資源，佢地應該會有唔同嘴臉，因為佢地都麻麻地鍾意當地啲支那人，咁如果我有朝一日去到，其實都跌左入去佢地唔鍾意支那人嘅原因

見到最後一個comment 真係
索羅斯既strategy 都比佢看透

早兩個月除左疫區，唔只澳洲，全部都係咁
同佢地傾計勁多藉口令自己唔驚
真係疾風知勁草，白鬼世代安安樂樂唔識危難，等政府救，社會包容，容許犯錯，唔似香港人咁緊張咁慘

收皮啦傻閪

澳洲大部份人都係垃圾歧視人呢個唔使討論㗎啦

不過咁點都係墨爾本最好，呢度太落後，野食超難食好似過住共產主義生活咁，冇野揀，去邊賣d野都係得幾款

Sad but true

NT 好多原居民
不過除左呢樣野，其他都ok 既，係發展度低，但移民要有d 貢獻都好合理

Come to Sydney haha, melb’s weather is so bad

香港人就算死都會去返工既性格都贏哂

咪係

掉轉你會唔會接受一批一批澳洲人移民黎香港

一路俾人打一路嗌我係香港人就得

我而家都喺小鎮
住得耐真係覺得啲人好正
Nice過city嘅人好多 好似去咗啲幾十年前外國電影拍嘅小村莊咁
但夏天實在係好熱同埋冇啖好食所以之後應該都會出返城

支那人搶貴樓同租，重有代購乜柒咁，我d fd有仔女都話奶粉比佢地搶貴
放心，有事發生一定唔會分
太多支那人甚至香港人英文差又亂作cv，in到唔敢in, 唔敢請華人
你企埋去同佢講野會同你講佢分到中港分別，離遠睇唔會理係乜野人

繼續發夢，英國就話可以吹水，澳洲會理你？你冇錢人地收留你把撚呀

係，不過冇啖好食

Mel/Syd d人有亞裔疲勞症係真，望都唔想望到你，但響小鎮白人會同你high five

之前去澳洲同啲澳洲有少少錢嘅中年人夫婦傾計
我係咁屌鳩啲中國同中國人, 但係佢地竟然仲會幫班中國人講吓好說話(雖然都係認同我講嘅嘢)

住左兩年 無見過

澳洲點都好過比大陸管掛？

點呀低學歷傻西
我就揸住澳洲passport
你呢？

哇屌, 睇字都覺得心寒

發夢無咁早

層主講完唔尷尬嗰下好嘢

第三倨留言話 They have normalised 6 day work weeks

我屌 全世界都知香港人係狗

試過俾人歧視到差啲俾鄰居殺 最後法庭開咗保護令俾我

屌，新聞既野白鬼識閪咩，新聞唔會成日講，講左都係得一小段唔會覺得大問題，甚至大量人唔理唔睇新聞，好多時問d白人澳洲發生既新聞除非係勁大鑊例如大火佢地竟然可以唔一定知，而響香港係資訊爆炸
更何況澳洲好少發生d深度新聞係值得研究
澳洲人甚至overall白人可以讀得書多或者搵到錢，但比起香港人呢方面佢地絕對唔intelligent

澳洲趕走曬班支那人先再考慮下

搵唔到工咪自己搞啲就業職位出黎囉
香港人有錢整個商會之類既野搞集資launch startup 都得啦
你contribute到俾人地個國家 人地自然尊重你

利申grad左黎呢度做野人工我覺得都ok
同埋澳洲呢啲移民國家
職場外來人多過local
公司都外資居多
有料既唔會歧視你啦

有嫁

佢哋看得香港人太高了

講到尾都係利益問題
小鎮啲人冇被影響到咪覺得有個外國人好得意
試下愈黎愈多人同佢地搶飯碗重同你high鬼high馬

咁佢又加入亞洲足協

我黎左十幾年 依家係asx200 既公司做 未遇過歧視 但要再上真係好難

都係gmt+8
如果搞得起可以頂死埋舊香港金融中心

香港人一起有序佔道擺起來

我見到雙城入面d大陸人我都好疲勞

好有心機

樓主高質

六日子你自己點睇？驚唔驚多左人同你爭生意？

英國監犯佔幾多你知唔知
澳洲發現黃金 從歐洲嚟嘅自由移民佔幾多你又知唔知？

嘩好彩你無事生勾勾
介唔介意分享下

係，加上一定有班撚樣會話個別例子，我遇到啲人個個都好好喎。咁你就會嬲到仆街

親身留學經驗
周街dum蛋大叫fucking asian
啲細路行過會屌你
做7-11 啲鬼會飲醉酒就入嚟屌柒你

唔好話我咩唔埋鬼佬堆
我屌你中學果陣得我一個係Asian我同啲鬼相處係冇問題
以上講既都係我一個人行街果陣發生

Nice既只限受過高等教育既人
但你要明白好多鬼都覺得讀U唔係必須

我都想知
同埋佢住咩區

Um...坦白講做生意好難講多左人爭生意，一定就有爭架啦，但同時係睇帶黎既人流同人才幫唔幫到手啫，澳洲咁大，總要開發

唔係有嚴格規定嘅咩？

打中文除左圍爐之前冇用

Push

大部分都係支那人名
有幾多真係白鬼

寧願自己有機會被打都要大陸人被打 攬炒心態

太好了

唔係歧視
係冇咩必要
你/你朋友應該唔知我地 social distancing 係點 work

咪撚嚟啊
利申已有澳洲passport

下

不過如果從英國方面來講 BNO嘅移民會比傳統技術移民嘅水平低一啲但遠遠高於東歐 收咁多東歐扒手搞亂治安 倒不如收香港人

我以為長短週剩係得以前嘅半晝小學有

用幾十代前嘅人去定人地依家係咩人
咁你不如話全世界都係猩猩集中地啦

人口同地理點同
如果香港地方又需要educated labor做相對唔吸引嘅工作點會反對

中間個沙漠住唔到人，仲有大量超毒生物

其實香港人奴性重性價比高，去到澳洲會唔會搶晒人地啲工，之後俾澳洲人針對

支持

加拿大人眼中香港人係勤力同炒樓

大部分香港人嘅專業技能應該都唔係農業/基建/重工業
俾個島你，冇旅遊景點冇舖頭冇光籤，好多人都會廢晒武功，要諗下到時點逆轉貿易逆差(所有生活必需品都應該會係進口啦?)

不過有錢就唔係問題

我澳洲pr住緊係澳洲呀未去過西方國on9
澳洲原住民係土著 白人自知自己都係入侵者
都唔知係你未去過西方國定我未去過

見到班香港人打風都掙住返工
有邊個國家唔想要香港人

講真我澳洲住左7年 住過兩個城市 我未遇過人兜口兜面屌我fucking Chinese囉 咁可能係因為我眼大白淨佢地以為我係其他國藉啦
我的確有fd試過咁樣比人屌 幾年一次 你當佢痴線佬咪得根本唔洗care 你係香港住出街咪一樣有機會撞到痴線佬 點解將你心目中認為存在嘅種族歧視問題放到咁大? 因為想搞分化?

呢個post真係充滿未去過澳洲生活嘅人分析澳洲
以家澳洲班abc已經係移民二代什至三代 好多鬼同abc溝埋一齊玩 呢個情況Melbourne最常見

知唔知香港人係澳洲搞集會幾多澳洲白人黎埋一齊 上年小粉紅係Melbourne踩香港人場時班鬼都係企香港人果邊同小粉紅對待 將呢個問題發大對香港人好有利因為可以令到班澳洲白人知道發生緊咩事 香港人同大陸人有咩分別

樓主

有兩邊意見睇

推多啲先

悉尼成個支那城咁dllm

做唔到 7 8月開始就有人研究

一係精英集體走
但結果你係要 精英綁大量平民走好有難度
而且無福利制唔制先
細病都可能要睇千幾$

送去中部大沙漠發展綠洲農業

屌你老母傻閪 澳狗

所以去到要做好香港人個朵
正如香港人咪一樣標籤南亞人
係上年重慶大廈派水
香港人先改觀姐
癡線佬到到都有
我住呢邊日日有癡線佬周街亂鬧人添

冇錯 大陸人朵咁臭就係因為佢地淨係睇自己利益完全唔care影衰Chinese呢個名 加上西方鬼本身就好唔鍾意共產主義 令佢地更加討厭Chinese
相反香港人要做嘅野就係要比外國人知香港人唔係佢地眼中嘅Chinese之餘亦都極討厭共產黨
同等道理 新移民黎到香港點解咁黑人憎就係因為佢地好多都唔肯跟香港主流價值觀 但又唔肯番上大陸 香港人絕對唔可以去到外國踩外國反對埋人地價值觀 咁自然黑人憎

移民其實唔係逃避 係留命反擊共產黨
點先有效 最好就係世界各地發揮影響力 一齊抗共
你可以話我on9 唔realistic 但可以話你知香港真係好多痴線佬準備好同你共產黨玩盡佢 真係唔好睇少香港人的能力
If we burn, you burn with us

樓主咁認真 好耐無見過咁嘅野

[長文] 玩膠、曲問題，調節抗爭心態

啲人冇喺外國生活過 你點講佢都唔會信㗎啦算啦

我以前喺澳洲住過 同一個朋友行街佢俾人掟蘋果

我真係好有興趣知道如果啲人走咗去嗰邊 at the end 幾多人會就返香港

問題有啲嘢唔係話你想改變就改變到
咩對人有禮貌嗰啲嘥氣啦佢係要針對你嘅你點做都冇用
佢哋根本第一眼就唔會分你係咪香港人中國人 好多嘢都係first impression = bias

去得其他國家 有歧視係好正常

可能隔多幾代情況會好啲囉

住左5年冇見過
澳洲佬左膠多到可以同歐洲比

唔抗拒移民，你講笑呀？

咁咪啱囉，將英國唔要嘅香港人dum囇過去

叫香港人做藍領慘過叫佢食屎

佢哋每個國家使唔使公投決定?

要GMT+8啲人寧願去新加坡啦貪西澳夠偏僻咩飛去邊都遠

每年澳洲國慶都好撚無奈
不過而家已經好咗
多咗人識多謝同尊重返Aboriginal

要講監躉流亡地，美國東岸一樣都係

我反而幾鍾意兩層同張櫈可以較方向

353267 p牌

我諗佢想講因爲澳洲最初係流放地，啲流放去澳洲嘅英國人要生存需要合作，影響到後來澳洲文化算係白人國家入面比較collectivism嘅文化，所以香港人易適應啲？

澳洲人咁閪懶

住左10年冇見過咁濟

大部分都幾好， 係有少部分on9會有歧視， 但都唔會做到出哂面(飲醉/後生有班垃圾另計

同埋都睇做咩行業

澳洲好多印度人， 印度人其實幾有趣群埋玩有時幾on9
仲有靚女都幾多

係因爲大洋洲足球太廢如果澳紐留喺大洋洲係smurf爆其他大洋洲國家

傻西p牌分化撚唔夠人講屌人澳狗

20個香港私人農場

其實應該大力推海水化淡開荒，但澳洲太多毒蟲。

咁究竟白人世界嚟講，歧視asian最少係邊個國家呢
唔計加拿大同唔要東歐

就係因為澳洲人懶所以澳洲先咁好住
澳洲人好識嘆 屋大有前後花園+車房係standard 每個區又幾個公園比人散步 去邊都揸車 行都唔洗點行 住慣左澳洲其實幾難番轉頭

算吧啦, 之前話條東西大上網線又話唔整因為冇作用, 依家skip埋5G

其實asian依個term係咪已經剩係指黃種人

自己有冇同公司r先

其實可以係北澳達爾文港起海水化淡整新香港，但成本太貴了。

會比人話破壞環境

除非係澳洲開公司，呢邊搵工相對香港難好多。佢哋成9日想要咩local experience, 成q日以為澳洲好勁。一定有歧視，好難向上流。仲有稅超重，人工已經低，扣稅真係冇乜得剩。 去澳洲不如去英國，相對有多好多MNC，澳洲冇咩。

認同。好難再上去，仲有澳洲我覺得少好多MNC，相對工作機會較少。

推

住左超過十年都未試過。見過華人區華人歧視返鬼老就有。

樓上講個d屋企比人噴，我就係住係個個區。個度係Sydney Eastwood 華人區。似係d靚仔做既多。

呢d新聞幾個月一單就比人無限放大。其實歧視真係唔多。

你唔知連登仔不嬲係白人至上主義者？
係度講呢啲會俾人批鬥

1997同2008都係香港自己救自己咋
小粉紅講完97股災就到08，以為自己係救世主，實際乜都無能力做到

連登仔最叻嫌三嫌四 留番係大灣區啦

試過有晚拍死隻大蜘蛛然後成百幾隻bb四散
利申人在QLD

蜘蛛愈大隻愈無毒。
不過我自己最驚都係蜘蛛

我住左係澳洲超過10年, (NSW 5年, VIC 8年) 從未遇過俾人歧視。
自己返間公司係95%都係白人,無覺得自己比人不公平對待.個個都好Nice同friendly. 唔好成日傳播話澳洲歧視好勁..真係睇自己融唔融入個community. 你自己唔融入但又話人歧視你, 咁你同係香港呃老綜個D新移民有咩分別

white trash就個個西方國家都有架啦, 我地Local都唔鐘意佢地。

我睇到澳洲香港移民都唔想香港人黎

不如問佢地點睇existing既大量蝈先啦

巴打住house？

好高興見到有咁多人討論。不過想俾多少少資訊俾大家。其實澳洲係英國監犯後代呢個概念真係要改改。無錯最早時期澳洲係英國將一部分監犯移民過去開發，但到到後期由於澳洲普遍生活條件同福利仲好過英國本土城市，甚至有人專登犯法博移民過去。最終英國亦停止咗轉移監犯呢個政策。直至監犯移民計劃完結時，監犯人口比例其實又唔係好高。
另外，其實當年英國刑法都好重，好多年輕人其實為生活所迫偷嘢，就被判罪20年，呢啲人好多都係移民計劃嘅主力。所以直接覺得澳洲人係監犯後代其實唔正確㗎。

屋企附近大草地成日見到袋鼠
利伸:bne撚

如獲至寶啊嗎

一個地方一定咩人都有
係中環冇人歧視黑/南
你係SSP 又唔同講法

當然有關被歧視嘅人係個一區處於咩social status 啦

我諗你要再補下地理

係 尋晚先捉完鼠王芬

一提起袋鼠呢到啲人都屌哂老母

之前住過house上面個層 好彩冇見過呢啲大佬 得強同好細隻個啲野飛黎黎去

點解

澳洲咁大，原本偏遠城市都需要勞動人口，講真如果咁多人都肯收，你另起一個city都得。加上澳洲冇乜製造業，都唔夠人都去，所以香港可以去起工業村

Even Chinese，大家會以為作地好5毛好stubborn
但其實都有open minded，可以傾到計
白人咁當然就要入鄉隨俗，你表現出你好resist to adopt咁人地歧視你都理所當然吧

歧視黃種人最為嚴重就係澳洲

好明顯喺英國要威又要帶頭盔
之前接歐洲難民搞到自己一鑊泡
宜家就將個火棒交給“盟友”

Melbourne Metro好似係MTR營運？

係，搞極唔撚掂
Sydney metro 都係

香港人去到剩係讀商科BBA有柒用咩，
人地要IT、工程、醫護呀

香港人最大問題係小心之心度君子之腹
澳洲人咁憎英國人就係因為個班友講野轉彎抹角，但澳洲人直接講唔岩就唔岩
習慣到呢個模式就 ok 用番自己個套就死得

同埋好多好多澳洲人都去過香港玩，知道係點

美國

香港應該算數一數二好
個問題係太多人
再好都會jam

美國人最乞兒係咩都投訴
但俾貼士呢下真係 i love American

其實你預就算係佢地要既專業
都要半年至一年時間先搵到
加埋人工的確係會比香港低

講搵錢黎講香港係好好

呢d 真係嚇死

香港人才錢財多

你啞忍邊個知
Typical Asian 抵比人歧視

仲有我帶豬咀出街比鬼佬讚wo

都好, 少D連登垃圾去澳洲
返大灣區冇歧視

如果真係要走，始終都要有人要做開荒牛

咪玩 邊個去你度上市？
香港有得做唔多唔少都係因為支那要透過香港cap水

起外地生活最難要融入當地之餘，
仲要維持香港人嘅身份認同以及語言！

想像下夜晚對而面馬路有條友幫住你口upup

加拿大都有啦，不過係松鼠

佢哋住喺香港梗係冇所謂啦 但係去到外國真係俾人打嗰陣時 就唔會係咁諗法

呢個真 題外話 唔知點解有啲香港人去到外國 見到白人 就成隻哈巴狗咁樣 好心俾啲尊嚴自己

非吹水 屋企門口俾人打撚爆埋 分享就不了 廢事相認

may ask

may may may may may may

如果係租就搬, 如果係買就無計. 我知有 d 人會癲到隊撚死歧視佢既人例如用車撞或者捅鳩佢條頸. 因為澳洲呢 d 謀殺可以坐幾到十幾年就放.

不過歧視係因為覺得你好恰. 如果你係越南仔黎記班撚樣咪又係收晒貔.

叫自己山本五十六
知唔知醜字點寫

Hopefully better than Chinese

啲松鼠🐿️好得意

sor 我住Brisbane
都搭過一次Sydney train 嘅
我諗澳洲大部分地方啲train都差唔多

香港人講野都算直接。
之前睇啲台灣節目，講香港人同台灣人有咩唔同，好多人覺得香港人講野好直接，唔鍾意就唔鍾意，唔會轉彎抹角。

「我咁辛苦先過到黎可以笑鳩你地，而家人人都黎得我未唔特別囉？唔得呀」

澳洲好需要技術人口

去過澳洲就知 大城市d 人好正常
一去d 細城市 行街都無啦啦比人屌fucking chinese

啲𡃁仔唔噴covid19平時咪又係噴其他嘢

Melbourne Metro垃圾之冠

佢哋識撚分Chinese咩佢哋最撚中意講fucking asian
不過練返大隻d衣著似返澳洲style會好d既
個個香港人都成條柴咁唔恰你恰邊個

好撚認同
成日咁多呢d圍爐打飛機post
希望連登仔認清事實
香港最有錢個班人，有幾多唔係藍？
人地國家係希望呢堆人黎移民
唔係窮撚

但係你唔可以一個頂兩個，澳洲老闆做咩要請你香港人
做得少：同事覺得你幫唔到手，拖後腿
做得多：搶埋同事份工。

真心
唔少香港人依家嘅工作量/速度 係好多國家嘅人嘅幾倍
視乎工種 一個頂3個都唔係問題

咁你真係未撚見識過以前connex 黨鐵幾仆街都好，墨爾本鐵路喺佢哋管理之下有改善係事實嚟，melb 嘅公共交通系統應該暫時係全澳洲最好

因為之前未有武肺真係好撚塞車

安居樂業就唔覺得身邊有好多問題潛伏緊
你當港豬一樣
澳洲好似近年先開始意識到被大陸人湧入同係某啲範疇開始受到控制

即係可以開放俾大陸移民？

到時搶鳩佢飯碗就唔會客氣。

不過澳洲根本冇咁多工，你冇錢一定唔會屌你。

除非立例你可做外勞

有腦都明，你叫d 窮撚嚟香港得唔得？

中東好能多難民呀，唔能去救佢？

我屌

有咁嘅同事玩串 party, 你唔屌鳩佢？

點解你會覺得呢個post係圍爐打飛機
你係唔係剩係睇左頭幾個comment就無睇落去？
如果我剩係show哂啲負面comment然後比大家誤以為鬼佬剩係會歧視香港人，咁呢啲係唔係就係你所謂嘅影清事實

佢地而家先識開始反對中資收購
上次反對左誠哥

地方咁大幾多人入黎都ok la

岩呀
啲人成日講到好撚易咁搬去個島到就可以重新建國

呢個世界大把人都食花生心態啦 根本就冇了解過件事

they have a history of ANTI-yellow skin. :(

They used to have

明白 人無事就好

唔係住美國， 我見美國啲巴打成日話美國無咁歧視亞洲人咋

我朋友有比人歧視過
我自己就無
所以覺執著呢個位無咩意思
因為真係睇人
唔埋只係佔你生活好小部份

歧視點會無，只不過係睇有無表現出黎，正如係香港，大把人都會歧視南亞，但多數都唔會講出口，而係表現出黎，例如唔會請或升你去高位

唔太影響生活都算啦
三大都歧視其他大學
80後歧視90後
大把有得講

澳洲得海邊有人住啫
好多地方送俾你都不了

中部不毛地方，送俾你都唔會去，乜柒都冇，天氣又惡劣

House 有咩好住，你未住過啲得10層apartment 啫，成千呎，周圍啲人又nice，好過住house

仲講緊new window gain Asia's new market....訓左幾耐呀？

部分老細唔是

真係未
Metro一落雨就出事

sydney train都係

當你自己一個人有幾架車果陣你就知有幾好住

Wow 好多 comment 好落力宣傳澳洲人點樣唔好
點樣歧視香港人

連登真係多好心人士

agree

依家好似國際角力緊邊個收

最好就係香港人搵幾個代表去同各國講數先啦

絕對唔應該直接接受所有 BNO

最多只係應該喺現有移民 pathway 入面給予 BNO holders 一啲優勢

無能力貢獻嘅 BNO holders 唔應該獲得居留權

有用就要
無用唔要

無BNO 嗰尐點算？

There is no happily ever after for everyone.
Its a cruel world.

問題係佢地嘅諗法係唔係代表曬大部份嘅諗法姐

不如問吓佢地點睇大量支那人去搶奶粉

唔驚美國佬打金融戰留係香港無問題架，最驚係外國俾晒機會你移民你唔走，港幣貶值，到時傷及無辜姐

我唔覺得共匪會咁簡單淨係搞港幣

當迫到支那埋牆角
到時嘅香港人就唔會淨係擔心 d 資產貶幾多值

外國俾得你走就打真軍架啦，現家有資產唔套現，到時人踏人走得切咩，成日唸外國搵唔搵到野做果些問題自己衡量，有些人係香港搵得多，果碗飯好食緊係唔想走，但搵得2，3萬對自己有能力果些就應該唸下走唔走囉

睇下有幾多係p牌仔可見一二啦

印象中大部份都反感，所以都有限奶令
但係啲支那人係集團式運作，一大朝早片唔同人去唔同區咁去掃

其實勤力呢樣嘢真係兩面睇

有啲white trash覺得你勤力係黎搶鳩我份工，佢地係唔Q理chinazi有無滲透，最緊要可以繼續維持好食懶做既生活就perfect

如果依家無其他人啲代表

就會有大食大唔到其他人諗咩

其他人自動被代表除非佢哋依家出嚟講野

佢梗係未，會講呢d一般係五毛黎

你見啲人仲日撚日話澳洲係奶共國就知啦，不厭其煩講勁多次，真係奶共嗰件陸克文落咗台好撚耐喇

同埋都係悉尼同西澳會多啲，Melbourne大把係自願移民過去挖金

我住喺冇乜華人嘅Suburb，啲鬼佬見親我都主動同我say hello

香港人工作奴性重到全世界都知

中國移民以噸計

香港工程得Civil最威

仲要6天工作

周圍都係中國人，有時以為自己係支那

Apartment應該安全啲？
我重1516首置應該house定apartment

時間同對像都屈錯曬 越吹越大後面吹嗰啲都唔知做乜鳩

但係啲大學奶共奶到仆街

改到完全錯撚曬

真係收先算啦。 咁有信心咁就買定機票啦

有人欣賞 都有人討厭嘅 睇下夾咩人
不過多多少少都要同大陸人做野
: 黎左十一年

澳洲好似好大片沙漠，水量都不足，唔易住人

我推 apartment ,起馬煩少個後花園，又唔洗成日有蟲。兩樣都住過

你唔講下執花園個陣有幾煩

咪係 由其d上左年紀既鬼佬鄰居最鍾意捉住人傾計唔比你走咁

加>>>美>>>英>>澳

喺澳洲現時嘅regional policy下，Adelaide, Perth, Gold Coast, Canberra 都係regional area

Apartment 用嘅物料太差

Google great dividing range